[Uaena] IU 討論區 (24) -12月8日香港十週年演唱會大發! ! !

永久置頂

밤편지 廣東版 - 長夜

改編詞:陳詠謙 @chanwinghim
主唱:IU

長夜 一扇窗 帶愛的信 藏心裡
像 歡笑聲 仍然清脆 hmm...
螢火的光芒飛 遠去
默 不作聲 再吻你千遍 遐想裡
乘著 這晚風 魂遊太虛 hmm...
尋找多溫柔的 愛侶
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 徘徊夜空穿過雨水
我 為你寫 為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
螢火飛不回的 過去
怎相遇 怎相隨
多想念 和你一起安睡
在那些天 美好的花蕾
難敵世界 雨打風吹
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 如何道出一句千句
我為你寫 我為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
明知不可能的...
長夜 一扇窗 帶愛的信 回憶裡
夢 的美好 仍然心醉 hmm...
螢火的光芒飛 遠去

2017 IU Tour “Palette” - Concert Live Clip

Dlwlrma (이지금) & Jam Jam(잼잼)

Through the Night(밤편지)

Rain-Drop & Heart(마음)

Black Out & Last Night story(어젯밤 이야기)

************************************************************************************************************

2017 SBS 歌謠大戰 Special Stage

Dlwlrma (이지금)

Through the Night(밤편지)

내 사랑 내 곁에

************************************************************************************************************

出道10週年紀念數位單曲

BBIBBI(삐삐)

FortMarcy71 巴打睇完 BBI BBI 歌詞有感而發向娘娘致敬既一首詩

其實隻歌主要係警告啲偶像狂飯，唔好玩到咁癲，八卦到變實質滋擾；頭先寫詩嗰陣，基本就係用咗月宮、嫦娥嗰啲做題材去講呢個意思：

《窺‧禁》 - FortMarcy71

莫道廣寒風物好，天梯妄接造宮門。穿窬未見姮娥殿，先墜九原作斷垣。

注釋：
1. 廣寒 -> 廣寒宮，即係月亮
2. 造 -> 粵音「醋」，即係「前往」咁解
3. 穿窬 -> 窬，即係牆。穿窬意指爬牆潛入嗰類行為
4. 姮娥 -> 嫦娥嘅原體字。漢文帝叫「劉恆」，為咗避諱，由嗰時開始改叫「嫦娥」
5. 九原 -> 地府
6. 斷垣 -> 垣，即係矮牆、牆腳；斷垣即係爛茸茸殘缺不全嘅牆腳

成首詩其實大致即係歌詞嗰種意思：貪過癮太八卦做狂飯，分分鐘乜嘢得著都無就已經PK。

************************************************************************************************************

李知恩（韓語：이지은，英語：Lee Ji-Eun，1993年5月16日－），韓國女歌手，出生於韓國京畿道廣州市。音樂類型以節奏藍調、民謠、民謠搖滾為主，風格以抒情為主。於2008年9月18日的Mnet《M！Countdown》節目出道。2009年，重新以藝名IU出發。

藝名：IU（아이유）
本名：李知恩（이지은）Yi Ji Eun
出生日期：1993年5月16日
身高：161.8cm
血型：A型
星座：金牛座
興趣：讀書、唱歌、跳舞
特長：吉他、唱歌
喜歡的食物：生魚片、mattang
喜歡的演員：姜志奐、鄭在泳、韓智敏
喜歡的音樂家：金泰宇、Gummy、TAMIA
圈中好友：Luna f(x)、 朴智妍（T-ara）、劉仁娜
理想型：太陽（BIGBANG）、童顏，有幽默感，認真時認真（於英雄豪傑中所說）
經紀公司：FAVE Entertainment
曲風：R&B、POP BALLDE、SOUL、SOFT ROCK
學校：首爾同德女子高中
官方粉絲名稱：Uaena

出道至今所有專輯及主打歌

正規專輯

Growing Up
Boo

You Know(Rock ver)

Last Fantasy
You & I

You & I (performance ver.)

Modern Times
The Red Shoes

The Red Shoes (performance ver.)

Modern Times - Epilogue
Friday

Paletta (2017/04/21)

팔레트 (Palette) MV

이런 엔딩 (Ending Scene) MV

Special Clip - 이름에게 (Dear Name)

先行曲 밤편지 (Through the Night) (2017/03/24)

MV Teaser

MV

IUTV - MV Making of

先行曲 사랑이 잘 (Can‘t Love You Anymore) With OHHYUK (오혁) (2017/04/07)

Teaser

Live with 오혁

Palette 打歌舞台 Live YouTube Link

迷你專輯

Lost and Found
Mia

iu...im
Marshmallow

Real
Good Day

Real +
The Story Only I Didn't Know

The Spring of Twenty
Every End of The Day

Chat-Shire
Twenty-three (스물셋) MV

2015 SBS歌謠大戰 Twenty-three 舞台

MelOn Premiere Showcase - IU

Special Clip

Knees(무릎)

Zezé(제제)

The shower(푸르던)

Remake Album

A Flower Bookmark
My Old Story

Meaning of You

Remake Album Teaser

花書籤2 (2017/09/22)

01.가을 아침
02.비밀의 화원
03.잠 못 드는 밤 비는 내리고 (Title)
04.어젯밤 이야기
05.개여울
06.매일 그대와

花書籤2 原主打 - 잊어야 한다는 마음으로

[Special Clip] Sleepless rainy night(잠 못 드는 밤 비는 내리고)

[MV] 어젯밤 이야기 (Last night story)

其他單曲

Loen Tree Summer Story
Sea of Moonlight

HIGH 4 with IU
Not spring, Love, or Cherry Blossoms

Ulala Session X IU
Summer Love
(Official Audio)

god feat. IU
노래 불러줘요 (Sing For Me)
(Audio)

IU(아이유) x 서태지 (SEOTAIJI)
SOGYEOKDONG(소격동)
(IU Ver.)

마음 (Heart)
(Audio)

日本單曲

Good day Japanese Version

You and I Japanese Version

Can you hear me?
Beautiful Dancer

(Fancam) Beautiful Dancer Live - First Fanmeeting in Japan

Monday Afternoon

其他好歌 / OST 推介

Only I didn't know(나만 몰랐던 이야기)

Bad Day (Encore Concert)

Nagging

Some Day

Rain Drop

성시경,아이유,그대네요

내 손을 잡아 (Hold My Hand)

여자라서

사랑을 믿어요

첫사랑이죠 (First Love)

Fifth Finger (다섯째 손가락)

잊혀진 계절(Forgotten Season)

Beautiful Song

Uaena Song - IU's 4th anniversary gift to fans

豆芽之歌

12월 24일 (D.ear Cover)

SBS 綜藝節目 <拜託爸爸> 主題曲

IU’s all kill & perfect all kill 2010 - 2017

Dec 2010 - Good Day

May 2011 - Hold My Hand

Dec 2011 - You & I

May 2012 - Peach

Oct 2013 - The Red Shoes

Dec 2013 - Friday

Melon Top 100 上榜周數最長歌曲 (96周)

May 2014 - My Old Story

Aug 2015 - 이유갓지 - 레옹

Oct 2015 - Twenty-three (스물셋)

March 2017 - 밤편지 (Through the Night)

April 2017 - 사랑이 잘(Can’t Love You Anymore)

April 2017 - 팔레트 (Palette)

Sep 2017 - 가을 아침

Oct 2018 - BBIBBI(삐삐)

劇集

Dream High (主角)
飾演金碧淑

Dream High 2 (客串)
飾演金碧淑

蠑螈道士和影子操作團 (客串)
飾演李知恩

最佳李純信(主角)
飾演李純信

漂亮男人 (主角)
飾演金普通

The Producers (主角)
飾演黑面冰山公主 Cindy

月之戀人 - 步步驚心：麗 (主角)
飾演解樹

我的大叔 (主角)
飾演李知安

綜藝節目

英雄豪傑

金妍兒的Kiss&Cry

Running Man E43/E77/E96/E97/E168

無限挑戰 - 嶺東高速公路歌謠祭

花樣旅行

孝利家民宿

主持

人氣歌謠 20/03/2011 - 28/07/2013, 共2年4個月, 成為目前《人氣歌謠》擔任時間最長的MC

廣告代言

S-OIL加油站

Mychu糖果

Samsung Galaxy S Hoppin

The Saem Harakake

呼嚕嚕刀切面

Home Plus

Bulgaris CF

Samsung Wave
Ep 1-1

Ep 1-2

Ep 2

Ep 3

Black Sin Cup' Ramen

Lemona CF

le coq sportif

Mexicana

2014 MexicanaCF

CF Making Film

ISOI CF

SBENU E-Line CF
Candy Candy you are my candy

罪大滔天 CF

真露 CF

마이홈(My Home)

케이블TV(Cable TV)

京東製藥 - 그날엔

Kakaogame

Maxim coffee

演唱會

The 1st Korea Tour concert - REAL FANTASY 02/06/2012 - 15/07/2012
The 1st Korea Tour Encore concert 22/09/2012 - 23/09/2012

2012 IU Friendship Special Concert Autumn 17/09/2012

The 2nd Korea Tour concert - Modern Times 23/11/2013-01/12/2013

2014 IU Modern Times Showcase in Hong Kong - 23/03/2014

2014 IU Small Theater Concerts “One Step Closer, Just That Much”
22/5-25/5/2014, 29/5-1/6/2014
演唱會收入將會捐出給予歲世越號沉船事故家屬

小劇場演唱會官方 YouTube
My Old Story

When Love Passes By

Friday

小劇場演唱會飯拍 YouTube
기차를 타고

별을 찾는 아이

연극이 끝나고 난 후

복숭아

봄 사랑 벚꽃 말고

演唱會

2014 VIBE & IU 'Someday in August’
23/8 - 24/8/2014

2015 I&U in
Hong Kong - 21/10/2015
囍帖街

The 3rd Korea Tour Concert - Chat-Shire 21/11/2015 - 13/12/2015
The 3rd Korea Tour Encore Concert - 30/-31/12/2015

아이유 [스물네 걸음 : 하나 둘 셋 넷] - 03/12/2016-04/12/2016

IU 24 Steps in Hong Kong - 16/12/2016

IU Tour Concert - Palette in Hong Kong - 25/11/2017

IU Instagram

@ dlwlrma

舊Post Link:

IU 出道六周年大米應援

感謝已集資大米應援偽飯

1.Blanc_1664, 2.上高登的理由, 3.noeYiJiEun, 4.哎呦
5.HaUae-da, 6.恩恩向榮, 7.粉熊的夙願, 8.好樣
9.用花整書籤, 10.摩登時代, 11.輕本皆人, 12.伯母是無罪的
13.頑皮, 14.傻更更曬你冷
一個屬於高登 Uaena 與 IU 既美好回憶...

留名

lm

去邊個post

IU 討論區 (24) - 準備港場 dlwlrma

去呢個先

收兩張1580

除左fb fansclub 有代購螢光棒外 仲有邊到有得買
Fbpage話盡量趕開show前比到 都唔知買唔買好

收兩張1580連位
有意留tg thanks

收一張 自己一個去睇

同求。收一張自己睇

收兩張連位 咩價位都得

推一推

真係好難買飛